---
title: 智人进化录——Day88
date: 2020-06-11 14:47:57
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. Dubbo源码学习
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream
    4. 分布式通讯协议文章编写
    5. Dubbo架构学习（看完搞漏洞，跟作者建立联系）
    6. Spring全家桶架构学习（业务系统要基于这个完成）
    7. 30+漏洞Codeql规则编写
    5基本要完成了，看相关漏洞比较顺利，今天早上先规则编写，Dubbo漏洞写文章，分布式文章，之前那些的文章。然后再开启Spring Battle
    8. 业务安全写文【搜集漏洞，然后up up up】
    正在写文，主要是UML图的绘画
2. 毕设
    1. debug
    2. vue + spring开发
    3. 规则编写
    是否能编写一些业务逻辑的QL查询呢？针对两个OAuth的组件
3. 架构作业
down，还有优化的空间，但可能是因为驱动力不足，以及知识不成体系。后面看官方教程再优化吧。
4. 智慧团建+学校里的琐事
    复课承诺，还有毕设。估计要12号解决了
5. 西藏计划，down
https://zhuanlan.zhihu.com/p/110175631
入世的人，只是想要获取一次提升和历练而已，与仓促混团相比，完全放松的自主规划更合适。再者说，从看景中体会到愉悦感，是需要相关知识为背景的。所以就算了，把西藏之旅变成知识之旅吧。这才是自己真正的本心。
6. 收拾家里
东西都到了，收拾起来也挺费力的。
down
7. 晚上8点的两个会
down

### 紧急不重要
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上8.30，中午25（烂事儿扰人，和诡辩一起研究吧）
3. 早上慢跑5公里，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+练声，还剩119波比跳
慢跑完成，其它都没弄，但收拾家也挺累的……
4. 专利编写构思
尽量
5. 无锡之行
    写游记（包括路上的课程学习）
    没有完成，太杂了，往后放放
6. 总结之前的任务
doing

### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补（类似这种Oracle padding，以及NTLM认证背后的逻辑，练脑子啊）
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. “最熟悉的陌生人”议题，HTTPS劫持再了解【貌似长亭大会上讲过】
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
19. 通过G的报告，来看各大云安全的差异性
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/mmexport1590750183877.jpeg)
21. AlibabaCloudNativeDay（阿里妹）视频回看，那里面有一节云安全的知识
22. 极客上的抓包课程（那个人本来就是阿里云的，应该能收获不少东西）
23. Win SMB安全问题
25. 极客时间，深入拆解Tomcat和Jetty
26. 云栖大会深入、长亭技术分享【手机里有照片】、云安全大会【临时收藏里的Blog有整理很多大会】，这种大会可以作为自己扩展视野，振奋人心的工具
27. 撕逼，诡辩的应对方法，以及辩论的正确打开方式。需要有一个系统的学习。

### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
    8. 以上的内容，写几篇文章出来，这属于业余爱好了，这部分技术进步还挺慢的，搞一点东西，拿来玩儿还是可以的
2. 美国暴乱吃瓜
    尘埃落定之后，和香港的事情一起混着看吧。舆论战，民主与法治的对立。

## 反省
1. 应该是因为前一天睡觉太晚了，整一天状态不好，办了几件蠢事儿，浪费了很多时间。作息时间要抓紧调整过来。
2. “干掉一切非必要的任务，给现有的主线任务加入效率指标”，这个感受收获蛮大的。比如说车牌就完全没必要，买车目前来说是一种消耗，会拖慢我进步的速度，不如打车来得方便。
3. 舆论热点事件，靠碎片化的关注，什么都获得不了。需要一个专门的时间来吸取教训。而后者的安排要根据第二条反省来选择。
4. 想清楚了自己的属性和之间一直犹豫的原因，近几年之内，旅行与我，没有太多关联。但热爱生活，崇尚新知，不能只因为无法亲临而停止。
## 总结
努力的话，今天，上面的任务就能刷掉一大部分。可惜核心任务没有解决什么，也没学到太多东西，主要还是把家里收拾了一下，然后按计划整理了房间而已。整体打6分，必须意识到，忙碌状态，开始了！